\documentclass[compress,aspectratio=169]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{newunicodechar}
\usepackage{gensymb}
\newunicodechar{°}{\degree} 
\usepackage{changepage}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Wernigerode}
  %\AtBeginSubsection[]{}
}

\usepackage{debian-at}
\usepackage{debian-freebeer}
\usepackage{bioapplications}

\title{Bleiben Sie zu Hause \dots{} und unterstützen Sie}

\author{Andreas Tille}
\institute{Debian}

\date{Kieler Linuxtage Online, 18. September 2020}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Was ist Debian Med?}

\begin{frame}
  \frametitle{Damals 2001 auf der DebConf 1}
 \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{history1}
 \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{wurde der erste Vortrag über das Konzept vorbereitet}
 \begin{center}
    \includegraphics[width=0.65\textwidth]{history2}
 \end{center}
\end{frame}

{
% This has no effect
\setbeamercolor{background canvas}{bg=white}
\setbeamercolor{normal text}{bg=red!12}
% this changes also bottom line as well as the following slides
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][top=white,bottom=white]
\FreeBeerDebianShortSechzehnNeun%
\FreeBeerBlendsSechzehnNeun%
{\vbox to 2ex{\vss\vbox to 1ex{\hbox to \hsize{\small Role of Blends to attract specific users\hfill}}\vfill}}
\BioDistributionSechzehnNeun%
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][top=blue!20!black,bottom=blue!90!yellow]
}

\begin{frame}
  \frametitle{Pakete in ausgewählten Tasks von Debian Med}
%  \vspace*{-5mm}
  \hbox to \hsize{%
   \includegraphics[width=0.9\textwidth,height=0.8\textheight]{debian-med_3_6}%
  \hfill}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Maintainer pro Paket Verhältnis in Debian Med 2017}
  \begin{center}
   \includegraphics[width=\textwidth,height=0.9\textheight]{maintainer_per_package_debian-med_2017}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Maintainer pro Paket Verhältnis in Debian Med heute}
  \begin{center}
   \includegraphics[width=\textwidth,height=0.9\textheight]{maintainer_per_package_debian-med}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Debian Med hat einen DD pro Jahr angeworben}
  According to a \link{http://wiki.debian.org/DebianMed/Developers}{Umfrage} im Wiki
  \begin{itemize}
    \item Debian Med hat 42 DDs+DMs (nicht mehr alle aktiv)
    \item 20\,DDs {\em weil} Debian Med existiert; \\
          4\,DDs bevor Debian Med ins Leben gerufen wurde
    \item 10 der 20\,DDs oben erweiterten Ihre Aktivitäten in
          andere Bereiche in Debian
    \item 14 der 20 verbleiben aktiv in Debian Med
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Nicht alle tasks sind gleichermaßen abgedeckt}
  \begin{itemize}
    \item Bioinformatik: sehr gut
    \item Medizinische Bildverarbeitung: gut
    \item Medizinische Praxis: Es gibt etwas (gnumed, freemedforms leider raus)
    \item Krankenhäuser: nahezu nichts (fis-gtm) \\
          \dots{} außer natürlich ein stabiles Betriebssystem
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{COVID-19 Hackathons}

\begin{frame}
  \frametitle{Graphische Darstellung des Effekts des COVID-19 Hackathons}
  
  \begin{itemize}
    \item Einige Teammetrics Diagramme von wochenbasierten Daten
    \item Zu beachten: GNU R Pakete fehlen in den Graphen, da sie
          formal von einem anderen Team betreut werden
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Committer zu Debian Med Paketen pro Woche}
%  \vspace*{-5mm}
  \hbox to \hsize{%
   \includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.8\textheight]{commiters_de}%
  \hfill}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Commits zu Debian Med Paketen pro Woche}
%  \vspace*{-5mm}
  \hbox to \hsize{%
   \includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.8\textheight]{commits_de}%
  \hfill}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Uploader von Debian Med Paketen pro Woche}
%  \vspace*{-5mm}
  \hbox to \hsize{%
   \includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.8\textheight]{uploaders_de}%
  \hfill}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Uploads von Debian Med Paketen pro Woche}
%  \vspace*{-5mm}
  \hbox to \hsize{%
   \includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.8\textheight]{uploads_de}%
  \hfill}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Personen, die zu debian-med@lists.debian.org schreiben}
%  \vspace*{-5mm}
  \hbox to \hsize{%
   \includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.8\textheight]{liststat-authors_de}%
  \hfill}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Mails an debian-med@lists.debian.org}
%  \vspace*{-5mm}
  \hbox to \hsize{%
   \includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.8\textheight]{liststat_de}%
  \hfill}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Kommunikation}
  
  \begin{itemize}
    \item Tägliche Jitsy Videokonferenz
    \item Mailingliste
    \item IRC
    \item Telegram
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Außerordentliche Unterstützung durch Debian ftpmaster im ersten Hackathon}
\begin{itemize}
  \item {\bf Herzlichen Dank an Ftpmaster für die großartige Unterstützung!}
  \item Sehr viele Pakete in der NEW Queue wurden in weniger als 24\,h bearbeitet!
  \item In meinen 22 Jahren Debian Entwickler Leben war das die aufregendste Zeit.
  \item Es ist außerdordentlich motivierend, solche Unterstützung zu bekommen.
  \item Sehr zurückhaltendes Zitat von Scott Kitterman: \\
        {\tt  <ScottK> I didn't do anything beyond taking some time off work so I would have more time to pick up the FTP Team end of getting the new packages in.}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Beitragende zum ersten Hackathon}

\begin{frame}
%  \frametitle{}
  \begin{itemize}
    \item Katrin Tille
    \item Liubov Chuprikova - Outreachy Student 2019
    \item Malihe Asemani - MoM
    \item Rebecca N. Palmer - neu in Debian Med
    \item Sao I Kuan
    \item[] ~
    \item Alexandre Mestiashvili 
    \item Andreas Tille
    \item Andrius Merkys - DebiChem
    \item Antoni Villalonga - new in Debian Med
    \item Ben Tris - FSF
    \item Dylan Aïssi
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item Emmanuel Arias - new in Debian Med
    \item Étienne Mollier - new in Debian Med
    \item Hamid - friend from DebConf19
    \item Jun Aruga - Redhat, Fedora MedicalSig, Sprint participant
    \item Michael R. Crusoe - became DD soon after Hackathon
    \item Nilesh Patra - GSoC student
    \item Olek Wojnar - new in Debian Med
    \item Pierre Gruet - new in Debian Med
    \item Pranav Ballaney - GSoC student
    \item Scott Kitterman - ftpmaster
    \item Sébastien Jodogne
    \item Shayan Doust - former MoM student
    \item Steffen Möller
    \item Tony Mancill
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Zusammenfassung}

\begin{frame}
  \frametitle{Effekt von COVID-19 auf das Debian Med Projekt}
  \begin{itemize}
    \item Das Debian Med Project bekam eine neue Dynamik
    \item Es macht jetzt noch mehr Spaß, in dem Projekt zu arbeiten
    \item Jeder ist freundlich eingeladen, den Spaß mit uns zu teilen und dem Projekt beizutreten
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Effekt von COVID-19 auf meine eigene Arbeit im Projekt}
  \begin{itemize}
    \item Mehr Anlernen, Organisieren und Arbeit Prüfen als selbst Paketieren
    \item Es macht noch mehr Spaß, all die begabten Entwickler zu sehen, die
          Arbeit erledigen, die ich niemals allein hätte bewältigen können.
    \item Vielen Dank an alle, die mitgeholfen haben
  \end{itemize}
\end{frame}

{\setbeamertemplate{background}{\includegraphics[width=\paperwidth]{DebConf20@Home_20200820_182544_ilce-7_dsc01154.jpg}}%
\definecolor{LinkColor}{rgb}{0.1, 0.1, 0.5}
\definecolor{MailColor}{rgb}{0.95, 0.95, 1}

\frame<handout:0>[plain]{
\hspace*{14mm}\Large\color{LinkColor}Dieser Vortrag ist verfügbar auf

\hspace*{7mm}\href{http://people.debian.org/\~tille/talks/}{http://people.debian.org/\~\,tille/talks/}

\vspace{70mm}
\Large\color{yellow}\hspace{30mm}\href{mailto:tille@debian.org}{Andreas Tille <tille@debian.org>}
}
}

\frame<0| handout:1>[plain]{
Dieser Vortrag ist verfügbar auf\newline
\href{http://people.debian.org/\~tille/talks/}{http://people.debian.org/\~\,tille/talks/}\newline
\href{mailto:tille@debian.org}{Andreas Tille <tille@debian.org>}\newline
}

\end{document}

